Stravidario caresse la peau rose de la cheville qui donne accès au
muscle durci du mollet. La chair noire de la poule dessine des signes
cabalistiques sur tout le dessin de sa jambe, mais le tableau continue
sur tout le buste, surtout au niveau des tétons, d'une noirceur accrue,
où d'innombrables bulles viennent perturber la lecture.

Ce grand livre possède un regard, et Stradivario n'aime pas quand on
lit par-dessus son épaule. Ce regard fait mine de ne rien voir, ce qui
est absurde ; il se sent pressé, et il n'aime pas ça non plus. 

Que désires-tu ?, murmure-t-il aux oreilles recouverts de cheveux vert
de la fille, qui lui réplique que c'est le contraire
normalement. S. change de stratégie.

--- Je vais le dire autrement : je ne t'ai pas fait revenir pour avoir un
rappel. Je sens une froideur tu es magnifique et cela fait entièrement partie de toi, à n'en
pas douter. Ton corps écrit un des plus romans que je n'ai jamais lu.

--- De quoi parle-t-il ?

--- Il parle de toi, à n'en pas douter, mais je fais encore des
recherches pour en maîtriser tout le vocabulaire : le registre est
trop soutenu pour mon humble niveau. J'ai encore un doute d'ailleurs
sur un point de grammaire essentiel, sur un mot vraiment important:

--- Quel est ce mot ?

Ses lèvres se dirigent vers leurs soeurs. La grande femme au regard
dur sourit en chassant d'un souffle sa question.

--- Mais que penses-tu de mon âme ?

--- magnifique, à n'en pas douter, 

--- tu doutes trop, je trouve.

--- Je vais le dire autrement : je ne sais pas à quel temps
conjuguer nos corps. Tu es trop syntaxique.

--- C'est un compliment ?

En se levant, il attrape du regard des grands tissus de lin. Il tend
son bras pour en attraper un et le tend à la dame en noir, comme un
mouchoir, en lui demandant de se couvrir.

--- Toi, tu es née ici ? Donc, tu participes de la grande respiration
de cette cité depuis ta tendre enfance. Je

Où est votre volonté ? 

Pourquoi es-tu si énervé contre toi-même ? J'ai accepté de revenir,
parce que j'ai trouvé que tu avais du potentiel. Ta position dans la
cité est acceptable, très vénérable, et ton groupe d'amis fait que tu
jouis d'une grande aura. Personne ne te souhaite de mal, à part
toi-même.
